% \iffalse
% \begin{macrocode}
%<*driver>

\documentclass{ltxdoc}

% Hypertext
\usepackage{hypdoc}

% Set up the bibliography.
\begin{filecontents}[overwrite, nosearch, noheader]{katalog.bib}

@online{latex2022expl3,
  title = {The expl3 package and \LaTeX3 programming},
  author = {The \LaTeX{} Project},
  publisher = {{CTAN}},
  date = {2022-06-02},
  url = {https://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/l3kernel/expl3.pdf},
  urldate = {2022-06-08},
}

@online{latex2022latex3,
  title = {The \LaTeX3 Interfaces},
  author = {The \LaTeX{} Project},
  publisher = {{CTAN}},
  date = {2022-06-02},
  url = {https://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/l3kernel/interface3.pdf},
  urldate = {2022-06-08},
}

\end{filecontents}
\usepackage[
  backend = biber,
  style = iso-numeric,
  sorting = none,
  autolang = other,
  sortlocale = auto,
]{biblatex}
\addbibresource{katalog.bib}

% Localisation
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{luavlna}

% Typography and microtypography
\usepackage[all]{nowidow}
\usepackage{microtype}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{parskip}

% Fonts
\usepackage{fontspec}
\setsansfont[Ligatures = TeX]{TeX Gyre Heros}
\renewcommand{\rmdefault}{\sfdefault}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage[htt]{hyphenat}

% (ltx)doc class options
\PageIndex
\CodelineNumbered
\CodelineIndex
\MakeShortVerb{|}
\EnableCrossrefs
\makeatletter
\c@IndexColumns=2
\def\SpecialMainEnvIndex#1{\@bsphack\special@index{%
                                      #1\actualchar
                                      {\string\ttfamily\space#1}
                                         (prostředí)%
                                      \encapchar main}%
    \special@index{prostředí:\levelchar#1\actualchar{%
                   \string\ttfamily\space#1}\encapchar
           main}\@esphack}
\def\SpecialEnvIndex#1{\@bsphack
    \index{#1\actualchar{\protect\ttfamily#1}
           (prostředí)\encapchar usage}%
    \index{prostředí:\levelchar#1\actualchar
          {\protect\ttfamily#1}\encapchar usage}\@esphack}
\renewcommand\meta[1]{%
  \ensuremath\langle
  \ifmmode \expandafter \nfss@text \fi
  {%
    \meta@font@select
    #1\/%
  }\ensuremath\rangle
}
\makeatother
\IndexPrologue{%
  Čísla stránek italikou odkazují na stránky, kde je položka popsána; podtržená
  čísla stránek odkazují na stránky, kde je položka definována; čísla stránek
  v běžném formátu odkazují na stránky, kde je položka použita.%
}

% Support for expl3 macros
\def\MakePrivateLetters{%
  \catcode`\@=11\relax
  \catcode`\_=11\relax
  \catcode`\:=11\relax
}

% Other commands
\RequirePackage{xcolor}
\newcommand\note[1]{%
  \textcolor{red}{#1}%
}

\begin{document}
\shorthandoff{-}
\RecordChanges
\sloppy
\DocInput{katalog.dtx}
\printbibliography
\section*{Rejstřík}
\PrintIndex
\PrintChanges
\end{document}

%</driver>
%    \end{macrocode}
%<*class>
% \fi
%
% \title{Dokumentová třída pro přípravu studijních katalogů Masarykovy univerzity v Brně}
% \author{Vít Novotný}
% \date{\today}
% \maketitle
%
% \begin{abstract}
% Tento dokument je technická dokumentace třídy programmes-catalogue, která slouží
% pro sazbu studijních katalogů na Masarykově univerzitě v Brně s využitím
% typografického systému \LaTeX. V dokumentaci uvádím prerekvizitní software,
% uživatelská makra pro přípravu studijních katalogů a vnitřní implementaci
% dokumentové třídy.
% \end{abstract}
%
% \tableofcontents
%
% \RaggedRight
%
% \section*{Úvod}
%
% Studijní katalogy slouží ke komunikaci obsahu studijních programů zájemcům
% o studium a studentům bakalářských, magisterských a doktorských programů
% Masarykovy univerzity v Brně. Tato technická dokumentace popisuje \LaTeX ovou
% dokumentovou třídu katalog pro přípravu studijních katalogů.
%
% V sekci~\ref{sekce:zavislosti} uvádím prerekvizitní software, který je
% potřeba pro správnou funkci třídy katalog. Následně v
% sekci~\ref{sekce:volby-tridy} uvádím volby, kterými lze upravit chování
% třídy. V sekci~\ref{sekce:uzivatelska-makra-a-prostredi} představuji
% uživatelská makra a prostředí, která slouží k přípravě obsahu studijních
% katalogů. Konečně v sekci~\ref{sekce:implementace} popisuji implementaci
% dokumentové třídy.
%
%    \begin{macrocode}
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesClass{katalog}[2023/04/05]%
%    \end{macrocode}
%
% \section{Závislosti}
% \label{sekce:zavislosti}
%
% V této sekci popisuji balíky, které používám v implementaci dokumentové
% třídy. Dokumantaci jednotlivých balíků najdete na webových stránkách
% \url{https://ctan.org} nebo ji můžete vyvolat příkazem |texdoc|
% \meta{název balíku} na systému s instalací distribuce \TeX{} Live.
%
% Jako podkladovou třídu používáme \pkg{article} z \LaTeXe{} se 10bodovým
% písmem a oboustrannou sazbou.
%
%    \begin{macrocode}
\LoadClass[10pt, twoside]{article}
%    \end{macrocode}
%
% Pro definici uživatelských maker a prostředí používáme balík \pkg{xparse}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{xparse}
%    \end{macrocode}
%
% Pro implementaci uživatelských maker a prostředí slouží balík
% \pkg{expl3}~\cite{latex2022expl3, latex2022latex3}, který poskytuje
% vysokoúrovňový funkcionální jazyk nad \TeX em.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{expl3}
\ExplSyntaxOn
%<@@=katalog>
%    \end{macrocode}
%
% Pro nastavení geometrie stránky používáme balík \pkg{geometry}, vizte
% sekci~\ref{sekce:geometrie-stranky}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{geometry}
%    \end{macrocode}
%
% Pro lokalizaci dokumentu používáme balíky \pkg{polyglossia} a \pkg{luavlna},
% vizte sekci~\ref{sekce:lokalizace}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{polyglossia}
\RequirePackage{luavlna}
%    \end{macrocode}
%
% Pro barvení pozadí předělových stránek mezi sekcemi, čar a tabulek
% používáme balík \pkg{xcolor}, vizte sekci~\ref{sekce:barvy}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage[table]{xcolor}
%    \end{macrocode}
%
% Pro sazbu tabulek používáme balík \pkg{array}, vizte
% sekci~\ref{sekce:tabulky}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{array}
%    \end{macrocode}
%
% Pro sazbu tabulek předmětů, které se rozprostřou přes několik stránek,
% používáme balík \pkg{longtable}, vizte definici maker
% |\@@_table_typesetting_begin:| a \ldots|_end:|.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{longtable}
%    \end{macrocode}
%
% Pro zarovnání textu na začátku sekce tebulky předmětů používáme balík
% \pkg{ragged2e}, vizte definici makra |\@@_table_text:n|.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{ragged2e}
%    \end{macrocode}
%
% Pro sazbu periodicity používáme balík \pkg{marginnote}, vizte definici
% makra |\@@_table_course:nnnnnnn|.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{marginnote}
%    \end{macrocode}
%
% Pro stylování seznamů používáme balík \pkg{enumitem}, vizte
% sekci~\ref{sekce:seznamy}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{enumitem}
%    \end{macrocode}
%
% Pro nastavení písem používáme balíky \pkg{fontspec} a \pkg{microtype}, vizte
% sekci~\ref{sekce:pisma}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{fontspec}
\RequirePackage{microtype}
%    \end{macrocode}
%
% Pro stylování nadpisů používáme balík \pkg{titlesec}, vizte
% sekci~\ref{sekce:nadpisy}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{titlesec}
%    \end{macrocode}
%
% Pro stylování záhlaví a zápatí používáme balíky \pkg{fancyhdr}
% a \pkg{xpatch}, vizte sekci~\ref{sekce:zahlavi-a-zapati}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{xpatch}
%    \end{macrocode}
%
% Pro sazbu dvousloupcového textu používáme balík \pkg{multicol},
% vizte sekci~\ref{sekce:dvousloupcovy-text}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{multicol}
%    \end{macrocode}
%
% Pro detekci, jestli se nacházíme na liché, nebo sudé stránce používáme balík
% \pkg{changepage}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage[strict]{changepage}
%    \end{macrocode}
%
% Pro vkládání obrázků používáme balíky \pkg{graphicx} a \pkg{pdfpages}, vizte
% sekci~\ref{sekce:obrazky}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{pdfpages}
%    \end{macrocode}
%
% Pro algoritmické odstranění typografických vdov a sirotků používáme balík
% \pkg{nowidow}.
%
%    \begin{macrocode}
\PassOptionsToPackage{all}{nowidow}
\RequirePackage{nowidow}
%    \end{macrocode}
%
% Pro sazbu odkazů v elektronické verzi používáme balík \pkg{hyperref}, vizte
% sekci~\ref{sekce:odkazy}.
%
%    \begin{macrocode}
\PassOptionsToPackage{hyperfootnotes=false}{hyperref}
\RequirePackage{hyperref}
%    \end{macrocode}
%
% Pro dočasné vypnutí řádkového zlomu používáme balík \pkg{nolbreaks}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{nolbreaks}
%    \end{macrocode}
%
% Pro reset číslování poznámek pod čarou používáme balík \pkg{footmisc}.
%
%    \begin{macrocode}
\PassOptionsToPackage{perpage}{footmisc}
\RequirePackage{footmisc}
%    \end{macrocode}
%
% Pro nastavení velikosti chlebového písma používáme balík \pkg{fontsize}.
%
%    \begin{macrocode}
\PassOptionsToPackage{fontsize=9.0}{fontsize}
\RequirePackage{fontsize}
%    \end{macrocode}
%
% Pro umožnění řádkového zlomu adres používáme balík \pkg{xurl}.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{xurl}
%    \end{macrocode}
%
% \section{Volby třídy}
% \label{sekce:volby-tridy}
%
% V této sekci uvádím volby, kterými lze upravit chování třídy.
%
% \begin{macro}{\g_@@_option_strict_bool}
%
% Volba |strict|\label{volba:strict} způsobí, že pokud se pokusíme pomocí
% makra |\akinput| vložit neexistující soubor nebo pokud se pokusíme pomocí
% makra |\kPoznamka| vložit neexistující poznámku, místo vysázení chybového
% textu do dokumentu dojde k chybě překladu.
%
%    \begin{macrocode}
\bool_new:N
  \g_@@_option_strict_bool
\bool_gset_false:N
  \g_@@_option_strict_bool
\DeclareOption
  { strict }
  {
    \bool_gset_true:N
      \g_@@_option_strict_bool
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
%    \begin{macrocode}
\ProcessOptions
%    \end{macrocode}
%
% \section{Uživatelská makra a prostředí}
% \label{sekce:uzivatelska-makra-a-prostredi}
%
% V této sekci popisuji uživatelská makra a prostředí, která jsou určena pro
% použití v dokumentech a dalších balících. V sekci
% \ref{sekce:uzivatelska-makra-pro-text} popisuji makra, která slouží k
% zadávání textu studijních katalogů. Následně v sekci
% \ref{sekce:uzivatelska-makra-a-prostredi-pro-tabulky} popisuji makra a
% prostředí, která slouží k zadávání tabulek předmětů. Konečně v sekci
% \ref{sekce:pomocna-uzivatelska-makra} popisuji pomocná makra, která slouží
% pro zpracování vstupních dat.
%
% \subsection{Text}
% \label{sekce:uzivatelska-makra-pro-text}
%
% \begin{macro}{\titulniStrana}
%
% Pro vysázení titulní strany slouží makro |\titulniStrana|\marg{titul}\marg{^^A
% podtitul}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \titulniStrana }
  { m m }
  {
    \@@_text_title_page:nn
      { #1 }
      { #2 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\titulniStrana| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \titulniStrana
%   {Biochemie}
%   {Studijní katalog\\ pro akademický rok\\[.4ex] 2022/2023}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\tiraz}
%
% Pro vysázení titulní strany slouží makro |\tiraz|\marg{titul}\marg{^^A
% podtitul}{text tiráže}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \tiraz }
  { m m m }
  {
    \@@_text_colophon:nnn
      { #1 }
      { #2 }
      { #3 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\tiraz| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \tiraz
%   {Biochemie}
%   {
%     Studijní katalog Přirodovědecké fakulty MU\\
%     Akademický rok 2022/2023
%   }
%   {
%     Vydala Masarykova univerzita v roce 2022\\
%     1. vydání, 2022\qquad
%     náklad 300 výtisků\qquad
%     \thepage{} stran\\
%     Tisk Tiskárna Knopp s.r.o.,\\
%     U Lípy 926, 549 01 Nové Město nad Metují
%   }
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kObrStranka}
%
% Pro vysázení obrázku na následující stránku, pokud je následující stránka
% sudá (tj. vakát), slouží makro |\kObrStranka|\marg{jméno obrázkového
% souboru}. Ve \meta{jméně obrázkového souboru} nemusíte uvádět koncovku:
% \TeX{} vyzkouší všechny podporované koncovky obrázkového souboru.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kObrStranka }
  { m }
  {
    \@@_text_blank_page_image:n
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kObrStranka| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kObrStranka[specialni-obrazek.JPEG]
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\sekce}
% \begin{macro}{\podsekce}
% \begin{macro}{\podpodsekce}
% \begin{macro}{\podpodpodsekce}
%
% Pro strukturování textu do sekcí slouží následující makra:
%
% \begin{itemize}
% \item |\sekce|\meta{volitelná hvězdička}\oarg{název sekce v záhlaví
% stránky}\oarg{název sekce v obsahu}\marg{název sekce}\oarg{obrázek mezi
% sekcemi} vysází nadpis první úrovně. Při uvedení volitelné hvězdičky bude
% nadpis nečíslovaný.
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \sekce }
  { s O{#4} O{#4} m O{default} }
  {
    \IfBooleanTF
      { #1 }
      {
        \@@_text_unnumbered_heading:nnnn
          { 1 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
      }
      {
        \@@_text_numbered_heading:nnnnn
          { 1 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
          { #5 }
      }
  }
%    \end{macrocode}
% \item |\podsekce|\meta{volitelná hvězdička}\oarg{název sekce v záhlaví
% stránky}\oarg{název sekce v obsahu}\marg{název sekce} vysází nadpis
% druhé úrovně. Při uvedení volitelné hvězdičky bude nadpis nečíslovaný.
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \podsekce }
  { s O{#4} O{#4} m }
  {
    \IfBooleanTF
      { #1 }
      {
        \@@_text_unnumbered_heading:nnnn
          { 2 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
      }
      {
        \@@_text_numbered_heading:nnnnn
          { 2 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
          { default }
      }
  }
%    \end{macrocode}
% \item |\podpodsekce|\meta{volitelná hvězdička}\oarg{název sekce v
% záhlaví stránky}\oarg{název sekce v obsahu}\marg{název sekce} vysází
% nadpis třetí úrovně. Při uvedení volitelné hvězdičky bude nadpis
% nečíslovaný.
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \podpodsekce }
  { s O{#4} O{#4} m }
  {
    \IfBooleanTF
      { #1 }
      {
        \@@_text_unnumbered_heading:nnnn
          { 3 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
      }
      {
        \@@_text_numbered_heading:nnnnn
          { 3 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
          { default }
      }
  }
%    \end{macrocode}
% \item |\podpodpodsekce|\meta{volitelná hvězdička}\oarg{název sekce v
% záhlaví stránky}\oarg{název sekce v obsahu}\marg{název sekce} vysází
% nadpis čtvrté úrovně. Při uvedení volitelné hvězdičky bude nadpis
% nečíslovaný.
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \podpodpodsekce }
  { s O{#4} O{#4} m }
  {
    \IfBooleanTF
      { #1 }
      {
        \@@_text_unnumbered_heading:nnnn
          { 4 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
      }
      {
        \@@_text_numbered_heading:nnnnn
          { 4 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
          { default }
      }
  }
%    \end{macrocode}
% \end{itemize}
%
% Makra |\sekce|, |\podsekce|, |\podpodsekce| a |\podpodpodsekce| můžete použít
% například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \sekce
%   [Harmonogram akademického roku]
%   [Harmonogram akademického roku 2022/2023]
%   {Harmonogram akademického roku}
%   [specialni-obrazek.JPEG]
% \podsekce*
%   [Ukončení studia v studijních programech]
%   {Ukončení studia v bakalářských a magisterských studijních programech}
% \podpodsekce*{Podzimní semestr}
% \podpodpodsekce*{Nadpis čtvrté úrovně}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kNadpis}
%
% Makro |\kNadpis|\marg{text první úrovně nadpisu}\marg{text druhé úrovně
% nadpisu}\marg{text třetí úrovně nadpisu} vysází až tři nadpisy různých
% úrovní stejným stylem jako makra |\kNadpisTucny|, |\kNadpisNormal|
% a |\kNadpisItalic| pro tabulky předmětů. Pokud je některý z textů prázdný,
% odpovídající nadpis se nevysází.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kNadpis }
  { m m m }
  {
    \@@_text_tablelike_headings:nnn
      { #1 }
      { #2 }
      { #3 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kNadpis| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kNadpis{Podzimní semestr}
%         { }
%         {Skládá se pouze zkouška v libovolném semestru}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kUstav}
%
% Pro vysázení nadpisu sekce ústavu slouží makro |\kUstav|\marg{název ústavu}^^A
% \marg{jméno ředitele ústavu}\marg{jméno pedagogického zástupce
% ústavu}\marg{fyzická adresa ústavu}\marg{adresa webových stránek ústavu}^^A
% \oarg{zobrazený text adresy webových stránek ústavu}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kUstav }
  { m m m m m o }
  {
    \IfNoValueTF
      { #6 }
      {
        \@@_text_department:nnnnn
          { #1 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
          { \@@_text_href:n { #5 } }
      }
      {
        \@@_text_department:nnnnn
          { #1 }
          { #2 }
          { #3 }
          { #4 }
          { \@@_text_href:nn { #5 } { #6 } }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kUstav| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kUstav
%   {Geografický ústav}
%   {prof. RNDr. Petr Kubíček, CSc.}
%   {RNDr. Vladimír Herber, CSc.}
%   {611 37 Brno,Kotlářská 2}
%   {http://www.geogr.muni.cz}
%   [geogr.muni.cz]
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\khref}
%
% Pro vloženi hypertextového odkazu slouží makro
% |\khref|\marg{adresa}\oarg{zobrazený text odkazu}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \khref }
  { m o }
  {
    \IfNoValueTF
      { #2 }
      {
        \@@_text_href:n
          { #1 }
      }
      {
        \@@_text_href:nn
          { #1 }
          { #2 }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\khref| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \khref{http://www.geogr.muni.cz}[geogr.muni.cz]
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kurl}
%
% Pro vloženi hypertextového odkazu pomocí poznámkového aparátu slouží makro
% |\kurl|\marg{adresa}\marg{zobrazený text odkazu}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kurl }
  { m m }
  {
    \@@_text_href_note:nn
      { #1 }
      { #2 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kurl| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% Novinky z fakultního senátu můžete sledovat
% \kurl{http://www.sci.muni.cz/cz/AS/}%
%      {na webových stránkách AS}.
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\akinput}
%
% Pro vkládání externích souborů s textem slouží makro |\akinput|\marg{jméno
% souboru}\marg{alternativní text}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \akinput }
  { m m }
  {
    \@@_text_input:nn
      { #1 }
      { #2 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Vizte také volbu balíčku |strict| na straně \pageref{volba:strict}.
%
% Makro |\akinput| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \nadpis{1}{Bakalářský studijní program Matematika}
% \akinput{work/bc-specializace-uvod.tex}
%         {Vkládaný dokument popisuje bakalářské specializace.}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\obsah}
%
% Pro vysázení obsahu slouží makro |\obsah|.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \obsah }
  { }
  {
    \@@_text_table_of_contents:
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kod}
%
% Pro vysázení kódů předmětů s hypertextovými odkazy do online katalogu slouží
% makro |\kod|\marg{jeden a více kódů předmětů oddělených čárkami}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kod }
  { m }
  {
    \@@_text_course_codes:n
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kod| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% Následující předměty jsou nepovinné: \kod{M5751, M2143}
% \end{verbatim}
%
% Makro |\kod| expanduje kódy předmětu pouze při sazbě názvu předmětu, nikoliv
% při sestavování adresy. Např. |\kod{M5751\podzim}| zahrne v adrese odkazu
% nezměněný text |\podzim|, ale expanduje makro |\podzim| na typografický
% materiál při sazbě kódu v textu dokumentu.
%
% \end{macro}
%
% \subsection{Tabulky předmětů}
% \label{sekce:uzivatelska-makra-a-prostredi-pro-tabulky}
%
% \begin{environment}{kTabulka-DSP}
%
% Pro ohraničení tabulky předmětů slouží prostředí |kTabulka-DSP|.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentEnvironment
  { kTabulka-DSP }
  { }
  { \@@_table_begin: }
  { \@@_table_end: }
%    \end{macrocode}
%
% Prostředí |kTabulka-DSP| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \begin{kTabulka-DSP}
% % obsah tabulky předmětů
% \end{kTabulka-DSP}
% \end{verbatim}
%
% \end{environment}
%
% \begin{macro}{\kNadpisTucny}
% \begin{macro}{\kNadpisNormal}
% \begin{macro}{\kNadpisItalic}
%
% Pro strukturování tabulky předmětů do sekcí slouží následující makra:
%
% \begin{itemize}
% \item |\kNadpisTucny|\marg{text nadpisu} vysází nadpis první úrovně.
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kNadpisTucny }
  { m }
  {
    \@@_table_heading:nn
      { 1 }
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
% \item |\kNadpisNormal|\marg{text nadpisu} vysází nadpis druhé úrovně.
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kNadpisNormal }
  { m }
  {
    \@@_table_heading:nn
      { 2 }
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
% \item |\kNadpisItalic|\marg{text nadpisu} vysází nadpis třetí úrovně.
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kNadpisItalic }
  { m }
  {
    \@@_table_heading:nn
      { 3 }
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
% \end{itemize}
%
% Makra |\kNadpisTucny|, |\kNadpisNormal| a |\kNadpisItalic| můžete použít
% například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kNadpisTucny{Podzimní semestr}
% \kNadpisNormal{povinné předměty}
% \kNadpisItalic{Skládá se pouze zkouška v libovolném semestru}
% % povinné předměty vyučované na podzim
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kText}
%
% Pro umístění textu na začátku sekce tebulky předmětů slouží makro
% |\kText|\marg{text}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kText }
  { m }
  {
    \@@_table_text:n
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kText| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kNadpisItalic{doporučené předměty%
%                \kText{Student volí předměty za 2 kredity}}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kPredmet}
%
% Pro zadávání předmětů do tabulky slouží makro |\kPredmet|\marg{kód
% předmětu}\marg{název předmětu}\marg{počet kreditů}\marg{rozsah}\marg{forma ^^A
% zakončení}\marg{vyučující}\marg{periodicita}. Následující parametry mají
% speciální formát: \begin{itemize}
% \item \meta{vyučující} obsahuje volný text se seznamem vyučujících předmětu
% \item \meta{periodicita} obsahuje znak |S| (předmět se vypisuje každý sudý
% rok), |L| (předmět se vypisuje každý lichý rok), nebo je prázdný (předmět se
% vypisuje každoročně).
% \end{itemize}
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kPredmet }
  { m m m m m m m }
  {
    \@@_table_course:nnnnnnn
      { #1 }
      { #2 }
      { #3 }
      { #4 }
      { #5 }
      { #6 }
      { #7 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kPredmet| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kPredmet{M1130}{Seminář z matematiky I}{2}{0/2}{z}
%          {Klíma, O.; Šilhan, J.;Kruml, D.}{}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kDefPoznamka}
%
% Pro definici textů poznámek do tabulky předmětů slouží makro
% |\kDefPoznamka|\marg{identifikátor poznámky}\marg{text poznámky}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kDefPoznamka }
  { m }
  {
    \@@_table_note_define:nn
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kDefPoznamka| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kDefPoznamka{6}{
%   Předmět je vypisován každý druhý rok, v roce 2022--2023 ne.
% }
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kPoznamka}
%
% Pro zadávání poznámek do tabulky předmětů slouží makro
% |\kPoznamka|\meta{volitelná hvězdička}\marg{identifikátor poznámky}, kde
% \meta{identifikátor poznámky} byl dříve zadefinován pomocí makra
% |\kDefPoznamka|. Při uvedení volitelné hvězdičky bude poznámka nečíslovaná.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kPoznamka }
  { s m }
  {
    \IfBooleanTF
      { #1 }
      {
        \@@_table_note_use:nN
          { #2 }
          \c_false_bool
      }
      {
        \@@_table_note_use:nN
          { #2 }
          \c_true_bool
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kPoznamka| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kPredmet{JA001}{Odborná angličtina -- zkouška\kPoznamka{65}}%
%          {0+2}{0/0}{zk}{CJV MU}{}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kAddTeacher}
%
% Pro rozšíření sloupce vyučujícího na úkor sloupce s názvem předmětu slouží
% délkový registr |\kAddTeacher|.
%
%    \begin{macrocode}
\newdimen\kAddTeacher
\kAddTeacher=0mm
%    \end{macrocode}
%
% Délkový registr |\kAddTeacher| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \documentclass{katalog}
% \kAddTeacher=1cm
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kPaticka}
%
% Pro zadávání textu pod tabulku předmětů slouží makro
% |\kPaticka|\meta{text}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kPaticka }
  { m }
  {
    \@@_table_set_footer:n
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kPaticka| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kPredmet{JALS01}{Angličtina pro Life Scieneces 1}%
%          {2}{0/2}{z}{CJV MU}{}
% \kPaticka{Tento text se vypíše pod tabulkou předmětů.}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \subsection{Pomocná makra}
% \label{sekce:pomocna-uzivatelska-makra}
%
% Všechna makra v této sekci jsou plně expandovatelná v expanzním procesoru
% \TeX u.
%
% \begin{macro}{\kRozsah}
%
% Pro převod týdenní hodinové dotace předmětu do kanonického tvaru slouží
% makro |\kRozsah|\marg{týdenní hodinová dotace předmětu}. Parametr
% \meta{týdenní hodinová dotace předmětu} je prázdný, nebo ve tvaru
% \meta{přednášky}/\meta{cvičení}, nebo
% \meta{přednášky}/\meta{cvičení}/\meta{jiné}, přičemž části
% \meta{přednášky}, \meta{cvičení} i \meta{jiné} lze vynechat.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kRozsah }
  { m }
  {
    \@@_normalize_extent:n
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kRozsah| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kRozsah{}
% \kRozsah{1/1/}
% \kRozsah{/6}
% \kRozsah{//1}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kSumKredity}
%
% Pro převod kreditové zátěže předmětu do kanonického tvaru slouží makro
% |\kSumKredity|\marg{kreditová zátěž předmětu}. Parametr \meta{kreditová
% zátěž předmětu} je prázdný, nebo ve tvaru součtu přirozených čísel.
% Obsah parametru \meta{kreditová zátěž předmětu} může být uvozen znakem
% hvězdičky.
%
% Při neuvedení hvězdičky makro převede kreditovou zátěž do součtového
% kanonického tvaru, kdy spočítá aritmetický součet. Při uvedení hvězdičky
% makro převede zátěž do surového kanonického tvaru, kdy výpočet součtu
% neprovádí a zachová původní tvar zadaný v parametru \meta{kreditová zátěž
% předmětu}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kSumKredity }
  { m }
  {
    \@@_sum_or_normalize_credits:n
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kSumKredity| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kSumKredity{}
% \kSumKredity{3}
% \kSumKredity{*}
% \kSumKredity{ * 1 +2}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kJedenUc}
%
% Pro odstranění duplicit v seznamu vyučujících slouží makro |\kJedenUc|^^A
% \marg{oddělovač}\marg{vyučující}. Parametr \meta{oddělovač} udává symbol,
% který odděluje jednotlivé vyučující v parametru \meta{vyučující}.
%
%    \begin{macrocode}
\NewDocumentCommand
  { \kJedenUc }
  { m m }
  {
    \@@_deduplicate_teachers:nn
      { #1 }
      { #2 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% Makro |\kJedenUc| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \kJedenUc{;}{Lacina, A.; Musilová, J.; Lacina, A. ; Musilová, J..}
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\kAkadRok}
%
% Pro vložení současného akademického roku ve formátu 2022/2023 slouží
% makro |\kAkadRok|.
%
%    \begin{macrocode}
\providecommand
  \kAkadRok
  {
    \@@_academic_year:
  }
%    \end{macrocode}
%
% Pokud potřebujete větší kontrolu nad výstupem, můžete makro předefinovat
% např. následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \def\kAkadRok{2022/2023}
% \end{verbatim}
%
% Makro |\kAkadRok| můžete použít například následovně:
%
% \begin{verbatim}
% \tiraz
%   {Biochemie}
%   {
%     Studijní katalog Přirodovědecké fakulty MU\\
%     Akademický rok \kAkadRok
%   }
%   {
%     Vydala Masarykova univerzita v roce 2022\\
%     1. vydání, 2022\qquad
%     náklad 300 výtisků\qquad
%     \thepage{} stran\\
%     Tisk Tiskárna Knopp s.r.o.,\\
%     U Lípy 926, 549 01 Nové Město nad Metují
%   }
% \end{verbatim}
%
% \end{macro}
%
% \section{Implementace}
% \label{sekce:implementace}
%
% V této sekci popisuji implementaci dokumentové třídy programmes-catalogue.
% V sekci~\ref{sekce:vzhled-stranky} popisuji implementovaci vzhledu dokumentu na
% úrovni stránek. V sekci~\ref{sekce:makra} popisuji implementaci maker,
% která zajišťují logiku, zpracování dat a vzhled dokumentu na úrovni odstavců.
%
% V této sekci nepoužíváme syntax jazyka expl3.
%
%    \begin{macrocode}
\ExplSyntaxOff
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Vzhled stránky}
% \label{sekce:vzhled-stranky}
%
% V této sekci nastavuji globální vzhled dokumentu.
%
% \subsubsection{Geometrie stránky}
% \label{sekce:geometrie-stranky}
%
% Při tisku přidáváme kolem stránky 3\,mm papíru pro tisk na spadávku a
% následný ořez.
%
%    \begin{macrocode}
\ExplSyntaxOn
\dim_const:Nn
  \c_@@_bleed_dim
  { 3mm }
%    \end{macrocode}
%
% Pro předělové stránky se začátky sekcí používáme geometrii |empty|.
%
%    \begin{macrocode}
\geometry{
  paperwidth = \dimexpr(148mm + 2\c_@@_bleed_dim),
  paperheight = \dimexpr(210mm + 2\c_@@_bleed_dim),
  top = \dimexpr(1.3cm + \c_@@_bleed_dim),
  left = \dimexpr(1.3cm + \c_@@_bleed_dim),
  right = \dimexpr(1.0cm + \c_@@_bleed_dim),
  bottom = \dimexpr(1.3cm + \c_@@_bleed_dim),
}
\savegeometry{empty}
%    \end{macrocode}
%
% Pro běžný text používáme geometrii |fancy|.
%
%    \begin{macrocode}
\geometry{
  paperwidth = \dimexpr(148mm + 2\c_@@_bleed_dim),
  paperheight = \dimexpr(210mm + 2\c_@@_bleed_dim),
  top = \dimexpr(1.3cm + 3.8mm - 4pt + \c_@@_bleed_dim),
  left = \dimexpr(1.3cm + \c_@@_bleed_dim),
  right = \dimexpr(1.3cm + \c_@@_bleed_dim),
  bottom = \dimexpr(2.06cm + \c_@@_bleed_dim),
  headsep = 3.8mm,
  headheight = 12pt,
}
\savegeometry{fancy}
\ExplSyntaxOff
%    \end{macrocode}
%
% Obě geometrie jsou určené pro formát papíru A5 se spadávkou.
%
% Dokument nedodržuje řádkový rejstřík a obsah gravituje k vrchu stránky.
%
%    \begin{macrocode}
\raggedbottom
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Lokalizace}
% \label{sekce:lokalizace}
%
% Jazykem dokumentů je čeština.
%
%    \begin{macrocode}
\setmainlanguage{czech}
%    \end{macrocode}
%
% Po tečkách bude implicitně vysázena běžná mezera, ne dvojitá mezera.
%
%    \begin{macrocode}
\frenchspacing
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Barvy}
% \label{sekce:barvy}
%
% Pro barvení pozadí předělových stránek mezi sekcemi a čar používáme tmavý
% odstín zelené.
%  
%    \begin{macrocode}
%%\definecolor{SCI-dark}{RGB}{24, 176, 89} % originál od grafika
\definecolor{SCI-dark}{RGB}{0, 175, 63}  %  barva fakulty změněno 20. 3. 2023 - proděkan
%    \end{macrocode}
%
% Pro barvení tabulek používáme světlý odstín zelené.
%
%    \begin{macrocode}
\definecolor{SCI-light}{RGB}{193, 227, 209}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Tabulky}
% \label{sekce:tabulky}
%
% Výšku řádků tabulky nastavíme na 130 \% základní výšky.
%
%    \begin{macrocode}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Seznamy}
% \label{sekce:seznamy}
%
% Body seznamu mezi sebou nemají vertikální mezeru a jsou uvozeny zelenými
% pomlčkami. - JENOM U ITEMIZE 23.2.2023 Alan
%
%    \begin{macrocode}
\setlist[itemize]{
  noitemsep,
  label = {\color{SCI-dark}\rule[2.2pt]{3mm}{0.5pt}},
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Písma}
% \label{sekce:pisma}
%
% Pro nadpisy, záhlaví, zápatí, odkazy používáme písmo MUNI.
% Písmo MUNI je zároveň výchozí neproporciální písmo.
%
%    \begin{macrocode}
%</class>
%<*muni>
\defaultfontfeatures[MUNI]{
  Path = system/font/ ,
  Ligatures = TeX,
  Extension = .otf ,
  UprightFont = *-regular ,
  BoldFont = *-bold ,
}
%</muni>
%<*class>
\newfontface\MUNI{MUNI}
\setmonofont{MUNI}
%    \end{macrocode}
%
% Pro text dokumentu používáme písmo Skolar Latin.
%
%    \begin{macrocode}
%</class>
%<*skolar>
\defaultfontfeatures[Skolar Latin]{
  Path = system/font/ ,
  Extension = .otf ,
  UprightFont = *-Regular ,
  BoldFont = *-Bold ,
  ItalicFont = *-Italic ,
  BoldItalicFont = *-BoldItalic ,
}
%</skolar>
%<*class>
\setmainfont{Skolar Latin}
%    \end{macrocode}
%
% Používáme výchozí 12bodový řádkový proklad.
%
%    \begin{macrocode}
\linespread{1.0}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Nadpisy}
% \label{sekce:nadpisy}
%
% Nadpisy sázíme tučným řezem základního písma konkrétních velikostí.
%
%    \begin{macrocode}
\titleformat*{\section}{%
  \raggedright\normalfont\fontsize{18}{21.6}\selectfont\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{%
  \raggedright\normalfont\fontsize{18}{21.6}\selectfont\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{%
  \raggedright\normalfont\fontsize{14}{16.6}\selectfont\bfseries}
\titleformat{\paragraph}[hang]{%
  \raggedright\normalfont\fontsize{10}{12.0}\selectfont\bfseries}{\theparagraph}{0pt}{}
%    \end{macrocode}
%
% Nad a pod nadisy používáme konkrétní vertikální mezery.
%
%    \begin{macrocode}
\titlespacing*{\section}{0pt}{3.8mm}{7pt plus 2pt minus 1pt}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{3.8mm}{7pt plus 2pt minus 1pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{2.96mm}{5.44pt plus 1.55pt minus 0.77pt}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{2.11mm}{3.88pt plus 1.11pt minus 0.55pt}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Záhlaví a zápatí}
% \label{sekce:zahlavi-a-zapati}
%
% Pro styl záhlaví a zápatí používáme styl |fancy| a používáme písmo MUNI.
%
%    \begin{macrocode}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[LE]{\MUNI\fontsize{10}{10}\selectfont\kern-1.1em\thepage}
\fancyfoot[RO]{\MUNI\fontsize{10}{10}\selectfont\thepage\kern-1.1em}
\fancyhead[LE]{\MUNI\fontsize{10}{10}\selectfont\leftmark}
\fancyhead[RO]{\MUNI\fontsize{10}{10}\selectfont\rightmark}
%    \end{macrocode}
%
% Záhlaví stylu |fancy| je oddělené od textu zelenou čarou.
%
%    \begin{macrocode}
\xpretocmd\headrule{\color{SCI-dark}}{}{\PatchFailed}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
%    \end{macrocode}
%
% Zápatí stylu |fancy| není oddělené od textu čarou.
%
%    \begin{macrocode}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%    \end{macrocode}
%
% Poznámkový aparát je oddělený od textu zelenou čarou, která horizontálně sahá
% do poloviny stránky.
%
%    \begin{macrocode}
\renewcommand{\footnoterule}{%
  \kern -3pt%
  {\color{SCI-dark}\hrule width 0.5\linewidth height 1pt}%
  \kern  2pt%
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Dvousloupcový text}
% \label{sekce:dvousloupcovy-text}
%
% Kolem dvousloupcového textu umístíme malou vertikální mezeru.
%
%    \begin{macrocode}
\multicolsep=9pt
%    \end{macrocode}
%
% Sloupce textu jsou oddělené konkrétní horizontální mezerou.
%
%    \begin{macrocode}
\columnsep=5mm
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Obrázky}
% \label{sekce:obrazky}
%
% Obrázky načítáme také ze složky |image|.
%
%    \begin{macrocode}
\graphicspath{
  {./system/image/}
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Odkazy}
% \label{sekce:odkazy}
%
% Odkazy jsou zeleně podtrženy.
%
%    \begin{macrocode}
\hypersetup{
  pdfborderstyle = {/S/U/W 1},
  linkbordercolor = {SCI-dark},
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Tabulky}
% Za tabulkou předmětů používáme mezeru velikosti |\medskipamount|.
%
%    \begin{macrocode}
\LTpost=\medskipamount
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Poznámky}
% U poznámek s nulovým nebo záporným číslem skryjeme číselnou značku.
%
%    \begin{macrocode}
\ExplSyntaxOn
\cs_gset:Npn
  \@makefnmark
  {
    \int_compare:nNnT
        { \@thefnmark } > { 0 }
        {
            \hbox { \@textsuperscript { \normalfont\@thefnmark } }
        }
  }
\ExplSyntaxOff
%    \end{macrocode}
%
% Opravíme balíček \pkg{longtable} tak, aby respektoval číselnou značku
% u poznámek vložených uvnitř tabulky.
%
%    \begin{macrocode}
\long\def\LT@p@ftntext#1{%
  \edef\@tempa{\the\LT@p@ftn\noexpand\footnotetext[\@thefnmark]}%
  \global\LT@p@ftn\expandafter{\@tempa{#1}}}%
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Makra}
% \label{sekce:makra}
%
% V této sekci popisuji implementaci maker, která zajišťují logiku, zpracování
% dat a lokální vzhled dokumentu. V sekci
% \ref{sekce:implementace-pro-text} popisuji implementaci maker, která
% slouží k zadávání textu studijních katalogů. Následně v sekci
% \ref{sekce:implementace-pro-tabulky} popisuji implementaci maker a
% prostředí, která slouží k zadávání tabulek předmětů. Konečně v sekci
% \ref{sekce:implementace-pomocnych-maker} popisuji implementaci
% pomocných maker, která slouží pro zpracování vstupních dat. Pro
% snazší dělbu práce a možnost budoucích změn nejsou implementační
% makra určena pro přímé použití v dokumentech a dalších balících; k
% tomu slouží uživatelská makra a prostředí, vizte sekci
% \ref{sekce:uzivatelska-makra-a-prostredi}.
%
% V této sekci používáme syntax jazyka expl3.
%
%    \begin{macrocode}
\ExplSyntaxOn
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Text}
% \label{sekce:implementace-pro-text}
%
% \begin{macro}{\@@_text_blank_page_image:n}
%
% Pro vysázení obrázku na následující stránku, pokud je následující stránka
% sudá (tj. vakát), slouží makro |\kObrStranka|\marg{jméno obrázkového
% souboru}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_blank_page_image:n
  {
    \newpage
    \ifodd\the\c@page\else
      \includepdf[templatesize={\paperwidth}{\paperheight},
                  width=\paperwidth, height=\paperheight]{#1}
    \fi
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_numbered_heading:nnnnn}
%
% Pro sazbu číslovaných nadpisů sekcí v textu slouží makro
% |\@@_text_numbered_heading:nnnn|\marg{úroveň nadpisu}\marg{text
% nadpisu v záhlaví stránky}\marg{text nadpisu v obsahu}\marg{text
% nadpisu na stránce}\oarg{obrázek mezi sekcemi}. Úrovně mohou nabývat
% hodnot 1 až 3.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_numbered_heading:nnnnn
  {
    \int_case:nn
      { #1 }
      {
%    \end{macrocode}
%
% Číslovaný nadpis první úrovně bude vysazen bílým textem na zeleném pozadí na
% stránce se stylem a geometrií |empty|.
%
%    \begin{macrocode}
        { 1 }
        {
            \@@_text_blank_page_image:n { #5 }

            \addtocounter{section}{1}
            \setcounter{subsection}{0}
            \phantomsection
            \def\@currentlabel{\thesection}
            \addcontentsline{toc}{section}{%
              \protect\numberline{\thesection}%
              #3}
            \markboth
              {\thesection{}~#2}%
              {\thesection{}~#2}

            \begingroup

            \thispagestyle{empty}
            \loadgeometry{empty}
            \pagecolor{SCI-dark}

            \parindent=0pt
            \parskip=0pt

            \MUNI\fontsize{30}{30}\selectfont % bylo 36 36 Alan 2023-03-20 \MUNI\fontsize{36}{36}\selectfont
            \color{white}
            \bfseries
            \raggedright
            \par

            \vspace*{\dimexpr(230pt - 1.3cm - 46pt)}

            \thesection\\[1ex] % Alan 2023-03-20 bylo bez [1ex] \thesection\\
            #4
            \par

            \endgroup

            \newpage
            \nopagecolor
        }
        { 2 }
        {
          \addtocounter{subsection}{1}
          \markright{\thesubsection{}~#2}
          \addtocounter{subsection}{-1}
          \cs_set_eq:NN \l_tmpa_tl \markright
          \cs_set_eq:NN \l_tmpb_tl \markboth
          \cs_set_eq:NN \markright \@gobble
          \cs_set_eq:NN \markboth  \@gobble
          \subsection[#3]{#4}
          \cs_set_eq:NN \markright \l_tmpa_tl
          \cs_set_eq:NN \markboth  \l_tmpb_tl
        }
        { 3 }
        {
          \subsubsection{#4}
        }
        { 4 }
        {
          \paragraph{#4}
        }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_unnumbered_heading:nnnn}
%
% Pro sazbu nečíslovaných nadpisů sekcí v textu slouží makro
% |\@@_text_unnumbered_heading:nnnn|\marg{úroveň nadpisu}\marg{text
% nadpisu v záhlaví stránky}\marg{text nadpisu v obsahu}\marg{text
% nadpisu na stránce}. Úrovně mohou nabývat hodnot 1 až 3.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_unnumbered_heading:nnnn
  {
    \int_case:nn
      { #1 }
      {
        { 1 }
        {
            \phantomsection
            \setcounter{subsection}{0}
            \addcontentsline{toc}{section}{#3}
            \markboth{#2}{#2}
            \section*{#4}
        }
        { 2 }
        {
          \subsection*{#4}
          \markright{#2}
        }
        { 3 }
        {
          \subsubsection*{#4}
        }
        { 4 }
        {
          \paragraph*{#4}
        }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_tablelike_headings:nnn}
% \begin{macro}{\@@_text_tablelike_headings_worker:nn}
%
% Makro |\@@_text_tablelike_headings:nnn|\marg{text první úrovně
% nadpisu}\marg{text druhé úrovně nadpisu}\marg{text třetí úrovně nadpisu}
% vysází až tři nadpisy různých úrovní stejným stylem jako makro
% |\@@_table_heading:nn| pro tabulky předmětů.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_tablelike_headings:nnn
  {
    \@@_text_tablelike_headings_worker:nn { 1 } { #1 }
    \@@_text_tablelike_headings_worker:nn { 2 } { #2 }
    \@@_text_tablelike_headings_worker:nn { 3 } { #3 }
%    \end{macrocode}
%
% Simulujeme makro |\kText| tak, že mezi tabulkou a dalším textem vysázíme
% nulovou verzikální a horizontální mezeru.
%
%    \begin{macrocode}
    \group_begin:
      \@@_table_typesetting_begin:
      \LTpost=0pt
      \@@_table_typesetting_end:
    \group_end:
    \noindent
    \ignorespaces
  }
\cs_new:Nn
  \@@_text_tablelike_headings_worker:nn
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #2 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpa_tl
%    \end{macrocode}
%
% Pokud je některý z textů prázdný, odpovídající nadpis se nevysází.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_if_empty:NF
      \l_tmpa_tl
      {
        \@@_table_heading:nn
          { #1 }
          { #2 }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_department:nnnnn}
%
% Pro vysázení nadpisu sekce ústavu slouží makro |\@@_text_department:nnnnn|^^A
% \marg{název ústavu}\marg{jméno ředitele ústavu}\marg{jméno pedagogického zástupce
% ústavu}\marg{fyzická adresa ústavu}\marg{typografický materiál vysázené^^A
% adresy webových stránek ústavu}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_generate_variant:Nn
  \@@_text_unnumbered_heading:nnnn
  { nVVV }
\cs_new:Nn
  \@@_text_department:nnnnn
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      {
        \MUNI\fontsize{14}{14}\selectfont
        \bfseries #1
      }
    \@@_text_unnumbered_heading:nVVV
      { 3 }
      \l_tmpa_tl
      \l_tmpa_tl
      \l_tmpa_tl
    \par
    \begingroup
      \noindent
      \begin{tabular} { p{35mm} p{78.5mm} }
        \rowcolor{SCI-light}
        Ředitel~ústavu         & #2 \\
        \rowcolor{white}
        Pedagogický~zástupce   & #3 \\
        \rowcolor{SCI-light}
        Adresa                 & #4 \\
        \rowcolor{white}
        Web                    & #5 \\
      \end{tabular}
    \endgroup
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_href:n}
% \begin{macro}{\@@_text_href:nn}
% \begin{macro}{\@@_text_href_note:nn}
% \begin{macro}{\@@_text_href_strip_schema:N}
% \begin{macro}{\@@_text_href_strip_slash:N}
% \begin{macro}{\@@_text_href_strip:N}
%
% Pro vloženi hypertextového odkazu slouží makro
% |\@@_text_href:n|\marg{adresa}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_href:n
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
    \@@_text_href_strip_schema:N
      \l_tmpa_tl
    \@@_text_href:nV
      { #1 }
      \l_tmpa_tl
  }
%    \end{macrocode}
%
% Pro vloženi hypertextového odkazu s konkrétním zobrazeným textem slouží makro
% |\@@_text_href:nn|\marg{adresa}\marg{zobrazený text odkazu}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_href:nn
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #2 }
    \@@_text_href_strip_slash:N
      \l_tmpa_tl
    \href
      { #1 }
      {
        \nolinkurl
          { \l_tmpa_tl }
      }
  }
\cs_generate_variant:Nn
  \@@_text_href:nn
  { nV }
%    \end{macrocode}
%
% Pro vloženi hypertextového odkazu s konkrétním zobrazeným textem pomocí
% poznámkového aparátu slouží makro
% |\@@_text_href_note:nn|\marg{adresa}\marg{zobrazený text odkazu}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_href_note:nn
  {
    \href { #1 } { #2 }
    \hspace * { 0.2ex }
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
    \@@_text_href_strip:N
      \l_tmpa_tl
    \tl_set:Nn
      \l_tmpb_tl
      { \href }
    \tl_put_right:Nn
      \l_tmpb_tl
      { { #1 } }
    \tl_put_left:Nn
      \l_tmpb_tl
      { \hspace * { 0.2ex } }
    \tl_put_right:Nx
      \l_tmpb_tl
      { { \l_tmpa_tl } }
    \@@_table_note_direct:VN
      \l_tmpb_tl
      \c_true_bool
  }
\cs_generate_variant:Nn
  \@@_table_note_direct:nN
  { VN }
\cs_new:Nn
  \@@_text_href_strip_schema:N
  {
    \tl_trim_spaces:N #1
    \regex_replace_once:nnN
      { ^[a-zA-Z]+:(/?/?) }
      { }
      #1
  }
\cs_new:Nn
  \@@_text_href_strip_slash:N
  {
    \tl_trim_spaces:N #1
    \regex_replace_once:nnN
      { /$ }
      { }
      #1
  }
\cs_new:Nn
  \@@_text_href_strip:N
  {
    \@@_text_href_strip_schema:N #1
    \@@_text_href_strip_slash:N #1
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_input:nn}
%
% Pro vkládání externích souborů slouží makro
% |\@@_text_input:nn|\marg{jméno souboru}\marg{alternativní text}.
%
%    \begin{macrocode}
\msg_new:nnn
  { katalog }
  { file-does-not-exist }
  { Soubor~#1~neexistuje }
\cs_new:Nn
  \@@_text_input:nn
  {
%    \end{macrocode}
%
% Pokud \meta{jméno souboru} neexistuje, vypíše se červeně informace o tom, že
% zde v dokumentu bude vložen soubor \meta{jméno souboru} a následně se vloží
% typografický materiál v parametru \marg{alternativní text}.
%
%    \begin{macrocode}
    \file_if_exist_input:nF
      { #1 }
      {
        \bool_if:NT
          \g_@@_option_strict_bool
          {
            \msg_error:nnn
              { katalog }
              { file-does-not-exist }
              { #1 }
          }
        \group_begin:
          \color_select:n { red }
          Na~tomto~míste~bude~vložen~soubor~#1.~#2
        \group_end:
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_title_page:nn}
%
% Pro vysázení titulní strany slouží makro |\@@_text_title_page:nn|\marg{titul}\marg{^^A
% podtitul}. Titulní strana bude vysazena bílým textem na zeleném pozadí na stránce se
% stylem a geometrií |empty|.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_title_page:nn
  {
    \newpage

    \begingroup

    \thispagestyle{empty}
    \loadgeometry{empty}
    \pagecolor{SCI-dark}

    \parindent=0pt
    \parskip=0pt

    \MUNI\fontsize{48}{48}\selectfont
    \color{white}

    \textbf{MUNI}\\
    SCI

    \par
    \vspace{\dimexpr(3cm - 48pt + 34.38pt)}
    \textbf{#1}

    \vfill

    \normalfont\fontsize{14}{16.8}\selectfont

    #2
    \par

    \endgroup

    \newpage
    \nopagecolor
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_colophon:nnn}
%
% Pro vysázení tiráže slouží makro |\@@_text_colophon:nnn|\marg{titul}\marg{^^A
% podtitul}\marg{text tiráže}. Tiráž bude vysazena bílým textem na
% zeleném pozadí na stránce se stylem a geometrií |empty|.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_colophon:nnn
  {
    \newpage

    \begingroup

    \thispagestyle{empty}
    \loadgeometry{empty}
%    \pagecolor{SCI-dark}

    \parindent=0pt
    \parskip=0pt

    \fontsize{14}{16.8}\selectfont
 %   \color{white}
   {
    \ifodd\thepage %\else
      \mbox{}
      \newpage
    \fi
   }
   \thispagestyle{empty}
    \loadgeometry{empty}
    %\pagecolor{SCI-dark}

    \parindent=0pt
    \parskip=0pt

    \fontsize{14}{16.8}\selectfont
    %\color{white}

    \leavevmode
    \vfill

    #2

    \par
    \bigskip

    \textbf{#1}

    \par
    \bigskip

    #3
    \par

    \endgroup

    \newpage
    \nopagecolor
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_table_of_contents:}
%
% Pro vysázení obsahu slouží makro |\@@_text_table_of_contents:|.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_table_of_contents:
  {
    \pagestyle{empty}
    \cleardoublepage
    \pagestyle{fancy}
    \group_begin:
      \sloppy
      \tableofcontents
    \group_end:
    \newpage
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_text_course_codes:n}
% \begin{macro}{\@@_text_course_code:n}
% \begin{macro}{\@@_text_course_code_format:n}
%
% Pro vysázení kódů předmětů s hypertextovými odkazy do online katalogu slouží
% makro |\@@_text_course_codes:n|\marg{jeden a více kódů předmětů oddělených
% čárkami}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_text_course_codes:n
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_clist
      { #1 }
    \clist_pop:NNT
      \l_tmpa_clist
      \l_tmpb_tl
      {
        \@@_text_course_code:V
          \l_tmpb_tl
        \clist_map_inline:Nn
          \l_tmpa_clist
          {
            ,~
            \@@_text_course_code:n
              { ##1 }
          }
      }
  }
\cs_new:Nn
  \@@_text_course_code:n
  {
%    \end{macrocode}
%
% Z kódu předmětu odstraníme úvodní a koncové mezery.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpa_tl
%    \end{macrocode}
%
% Sestavíme hypertextový odkaz.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpb_tl
      { https://www.sci.muni.cz/php/katalog/predmet/?ar= }
    \tl_put_right:Nx
      \l_tmpb_tl
      { \kAkadRok }
    \tl_put_right:Nn
      \l_tmpb_tl
      { &pr= }
    \tl_put_right:NV
      \l_tmpb_tl
      \l_tmpa_tl
    \tl_set:Nx
      \l_tmpb_tl
      {
        \tl_to_str:N
          \l_tmpb_tl
      }
%    \end{macrocode}
%
% Kód předmětu vysázíme makrem |\@@_text_course_code_format:n|.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      {
        \@@_text_course_code_format:n
          { #1 }
      }
%    \end{macrocode}
%
% Hypertextový odkaz vysázíme makrem |\href|.
%
%    \begin{macrocode}
    \exp_args:NVV
      \href
      \l_tmpb_tl
      \l_tmpa_tl
  }
\cs_generate_variant:Nn
  \@@_text_course_code:n
  { V }
\cs_new:Nn
  \@@_text_course_code_format:n
  {
%    \end{macrocode}
%
% Z kódu předmětu odstraníme úvodní a koncové mezery.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpa_tl
%    \end{macrocode}
%
% V kódu předmětu nahradíme podtržítka (|_|) za příkaz, který
% podtržítka vysází (|\textunderscore|).
%
%    \begin{macrocode}
    \regex_replace_all:nnN
      { \_ }
      { \c{textunderscore} }
      \l_tmpa_tl
    \l_tmpa_tl
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsection{Tabulky předmětů}
% \label{sekce:implementace-pro-tabulky}
%
% \begin{macro}{\@@_table_note_define:nn}
%
% Pro definici textů poznámek do tabulky předmětů slouží makro
% |\@@_table_note_define:nn|\marg{identifikátor poznámky}\marg{text poznámky}.
%
%    \begin{macrocode}
\prop_new:N
  \g_@@_table_notes_prop
\cs_new:Nn
  \@@_table_note_define:nn
  {
%    \end{macrocode}
%
% Z obou parametrů odstraníme úvodní a koncové mezery.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpa_tl
    \tl_set:Nn
      \l_tmpb_tl
      { #2 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpb_tl
    \prop_put:NVV
      \g_@@_table_notes_prop
      \l_tmpa_tl
      \l_tmpb_tl
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_table_note_use:nN}
%
% Pro vkládání poznámek do tabulky předmětů slouží makro
% |\@@_table_note:nN|\marg{identifikátor poznámky}\marg{číslování poznámky},
% kde \meta{číslování poznámky} je proměnná typu boolean, která udává, jestli
% bude poznámka číslovaná.
%
%    \begin{macrocode}
\prop_new:N
  \g_@@_table_notes_used_prop
\prop_new:N
  \g_@@_table_numberless_notes_used_prop
\int_new:N
  \g_@@_table_notes_previous_page
\int_gset:Nn
  \g_@@_table_notes_previous_page
  { -1 }
\cs_generate_variant:Nn
  \int_set:Nn
  { Ne }
\prg_generate_conditional_variant:Nnn
  \int_compare:nNn
  { VNV }
  { T }
\msg_new:nnn
  { katalog }
  { undefined-note }
  {
    Poznámka~s~identifikátorem~#1~neexistuje
  }
%    \end{macrocode}
%
% Proměnná |\g_@@_table_notes_dry_run_bool| udává, jestli skutečně sázíme
% poznámky pod čarou, nebo jestli je sázíme jen na zkoušku, např. za účelem
% měření \TeX ových boxů, a nemáme tedy provádět deduplikaci poznámek a
% aktualizovat globální stav.
%
%    \begin{macrocode}
\bool_new:N
  \g_@@_table_notes_dry_run_bool
\bool_gset_false:N
  \g_@@_table_notes_dry_run_bool
\cs_new:Nn
  \@@_table_note_use:nN
  {
%    \end{macrocode}
%
% Pokud \meta{identifikátor poznámky} neexistuje, vypíše se do poznámkového
% aparátu červeně informace o tom, že \meta{identifikátor poznámky} není
% definován.
%
%    \begin{macrocode}
    \prop_get:NnNF
      \g_@@_table_notes_prop
      { #1 }
      \l_tmpa_tl
      {
        \bool_if:NT
          \g_@@_option_strict_bool
          {
            \msg_error:nnn
              { katalog }
              { undefined-note }
              { #1 }
          }
        \tl_set:Nn
          \l_tmpa_tl
          {
            \group_begin:
              \color_select:n { red }
              Poznámka~#1~nedefinována.
            \group_end:
          }
      }
    \@@_table_note_direct:VN
      \l_tmpa_tl
      #2
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_table_note_direct:nN}
%
% Pro přímé vkládání textu poznámek do tabulky předmětů slouží makro
% |\@@_table_note_direct:nN|\marg{text poznámky}\marg{číslování poznámky},
% kde \meta{číslování poznámky} je proměnná typu boolean, která udává, jestli
% bude poznámka číslovaná.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_table_note_direct:nN
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
%    \end{macrocode}
%
% Pokud jsme se přesunuli na novou stránku, smažeme uložené texty
% poznámek.
%
%    \begin{macrocode}
    \checkoddpage
    \int_set_eq:NN
      \l_tmpa_int
      \cp@tempcnt
    \int_compare:VNVT
      \g_@@_table_notes_previous_page
      <
      \l_tmpa_int
      {
        \int_gset_eq:NN
          \g_@@_table_notes_previous_page
          \l_tmpa_int
        \prop_gclear:N
          \g_@@_table_notes_used_prop
        \prop_gclear:N
          \g_@@_table_numberless_notes_used_prop
      }
%    \end{macrocode}
%
% Pokud je na současné stránce poznámka se stejným textem, odkážeme se
% na ni. Duplicitní nečíslované poznámky kontrolujeme samostatně.
%
%    \begin{macrocode}
    \bool_if:NTF
      #2
      {
        \prop_set_eq:NN
          \l_tmpa_prop
          \g_@@_table_notes_used_prop
      }
      {
        \prop_set_eq:NN
          \l_tmpa_prop
          \g_@@_table_numberless_notes_used_prop
      }
    \prop_get:NVNTF
      \l_tmpa_prop
      \l_tmpa_tl
      \l_tmpb_tl
      {
        \footnotemark[\l_tmpb_tl]
      }
%    \end{macrocode}
%
% V opačném případě vytvoříme novou poznámku.
%
%    \begin{macrocode}
      {
        \bool_if:NTF
          #2
          {
            \tl_set:Nn
              \l_tmpb_tl
              { \footnote }
          }
          {
            \tl_set:Nn
              \l_tmpb_tl
              { \footnotetext[-1] }
            \int_set:Nn
              \l_tmpa_int
              { -1 }
          }
        \exp_args:NV
          \l_tmpb_tl
          \l_tmpa_tl
        \bool_if:NT
          #2
          {
            \int_set:Nn
              \l_tmpa_int
              { \int_use:N \c@footnote }
          }
        \bool_if:NF
          \g_@@_table_notes_dry_run_bool
          {
            \prop_gput:NVV
              \l_tmpa_prop
              \l_tmpa_tl
              \l_tmpa_int
          }
      }
    \bool_if:NTF
      #2
      {
        \prop_gset_eq:NN
          \g_@@_table_notes_used_prop
          \l_tmpa_prop
      }
      {
        \prop_gset_eq:NN
          \g_@@_table_numberless_notes_used_prop
          \l_tmpa_prop
      }
  }
\cs_generate_variant:Nn
  \@@_table_note_direct:nN
  { VN }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_table_begin:}
% \begin{macro}{\@@_table_end:}
%
% Pro vyznačení začátku a konce logické tabulky předmětů slouží makra
% |\@@_table_begin:| a |\@@_table_end:|.
%
% \begin{macro}{\g_@@_typesetting_table_bool}
%
% Tabulka se nezačne fyzicky sázet okamžitě po expanzi makra
% |\@@_table_begin:|, ale až ve chvíli, kdy se v tabulce vyskytne první
% předmět. To nám umožňuje pružně reagovat na nadpisy, které se mohou
% v naší logické tabulce vyskytovat kdekoliv, ale fyzicky je třeba pro
% jejich sazbu z tabulky \emph{vyskočit}. Pro udržování informace o tom,
% jestli zrovna fyzicky sázíme tabulku, nám slouží predikát
% |\g_@@_typesetting_table_bool|.
%
%    \begin{macrocode}
\bool_new:N
  \g_@@_typesetting_table_bool
\bool_gset_false:N
  \g_@@_typesetting_table_bool
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\g_@@_typesetting_courses_bool}
%
% Dodatečný predikát |\g_@@_typesetting_courses_bool| nám umožňuje
% sledovat, jestli jsme už v tabulce vysázeli nějaké předměty.
%
%    \begin{macrocode}
\bool_new:N
  \g_@@_typesetting_courses_bool
\bool_gset_false:N
  \g_@@_typesetting_courses_bool
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_table_set_footer:n}
% \begin{macro}{\g_@@_table_footer_tl}
%
% Pro zadávání textu pod tabulku předmětů slouží makro
% |\@@_table_set_footer:nN|\meta{text}.
%
%    \begin{macrocode}
\tl_new:N
  \g_@@_table_footer_tl
\cs_new:Nn
  \@@_table_set_footer:n
  {
    \bool_if:NT
      \g_@@_typesetting_courses_bool
      {
        \tl_gset:Nn
          \g_@@_table_footer_tl
          { #1 }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro} ^^A \g_@@_table_footer_tl
% \end{macro} ^^A \@@_table_set_footer:n
%
% Před tabulkou předmětů používáme mezeru velikosti |\medskipamount|.
%
%    \begin{macrocode}
\LTpre=\medskipamount
\cs_new:Nn
  \@@_table_begin:
  { }
\cs_new:Nn
  \@@_table_end:
  {
    \@@_table_typesetting_end:
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_table_typesetting_begin:}
% \begin{macro}{\@@_table_typesetting_courses_begin:}
% \begin{macro}{\@@_table_typesetting_end:}
%
% Pro fyzickou sazbu tabulky předmětů slouží makra
% |\@@_table_typesetting_begin:|, |\@@_table_typesetting_courses_begin:| a
% |\@@_table_typesetting_end:|. Tabulka předmětů se dělí do pěti sloupců:
%
% \begin{description}
% \item [Kód] Obsahuje kód předmětu. Obsah sloupce může přesahovat do
% následujícího sloupce (Název). Zarovnání vlevo.
% \item [Název] Obsahuje název předmětu. Obsah sloupce může být několikařádkový.
%   Pokud do sloupce přesahuje předchozí sloupec (Kód), je první řádek odskočen
%   o pevně danou hodnotu, aby se zabránilo překryvu textů. Zarovnání vlevo.
% \item [Kredity] Obsahuje počet kreditů předmětu. Zarovnání vpravo.
% \item [Rozsah] Obsahuje rozsah a formu zakončení předmětu. Zarovnání vpravo.
% \item [Učitelé] Obsahuje seznam vyučujících. Obsah sloupce může být
%   několikařádkový. Zarovnání vlevo.
% \end{description}
% Periodicita se zapisuje mimo tabulku do marginálií jako znak S, nebo L.
%
%    \begin{macrocode}
\tl_new:N
  \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
\tl_clear_new:N
  \g_@@_table_first_heading_buffer_tl
\tl_clear_new:N
  \g_@@_table_second_heading_buffer_tl
\tl_clear_new:N
  \g_@@_table_third_heading_buffer_tl
\dim_const:Nn
  \c_@@_table_typesetting_subject_width_dim
  { 10mm }
\dim_const:Nn
  \c_@@_table_typesetting_name_width_dim
  { 48.5mm }
\dim_const:Nn
  \c_@@_table_typesetting_credits_width_dim
  { 6mm }
\dim_const:Nn
  \c_@@_table_typesetting_extent_width_dim
  { 16mm }
\hbox_set:Nn
  \l_tmpa_box
  { \nolbreaks { 0 / 0 / 10 } }
\dim_const:Nn
  \c_@@_table_typesetting_extent_left_width_dim
  { \box_wd:N \l_tmpa_box }
\dim_const:Nn
  \c_@@_table_typesetting_teachers_width_dim
  { 20mm }
\cs_new:Nn
  \@@_table_typesetting_begin:
  {
    \bool_if:NF
      \g_@@_typesetting_table_bool
      {
        \bool_gset_true:N
          \g_@@_typesetting_table_bool
%    \end{macrocode}
%
% Prostředí |longtable| ze stejnojmenného balíku skenuje svůj obsah a hledá
% konec prostředí bez využití expanzního procesoru. Pro správnou funkci proto
% musíme celý obsah tabulky nejprve načíst do token listu a až následně ji
% celou umístit na vstup \TeX u.
%
%    \begin{macrocode}
        \tl_gset:Nn
          \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
          {
            \par
            \begingroup
%    \end{macrocode}
%
% První řádek tabulky je sázený bílým textem na temně zeleném pozadí.
% Zbylé řádky tabulky jsou sázené černým textem a alternují mezi světle zeleným
% a bílým pozadím. Pro tabulky používáme menší písmo, než pro chlebový text.
%
%    \begin{macrocode}
            \rowcolors{2}{white}{SCI-light}
            \noindent
            \begin{longtable} {
                  m{\c_@@_table_typesetting_subject_width_dim}
                  m{\c_@@_table_typesetting_name_width_dim -
                    \kAddTeacher}
                  m{\c_@@_table_typesetting_credits_width_dim}
                  m{\c_@@_table_typesetting_extent_width_dim}
                  m{\c_@@_table_typesetting_teachers_width_dim +
                    \kAddTeacher}
                  <{\raggedright}
                }
              \g_@@_table_first_heading_buffer_tl
              \g_@@_table_second_heading_buffer_tl
              \g_@@_table_third_heading_buffer_tl
          }
      }
  }
\cs_new:Nn
  \@@_table_typesetting_courses_begin:
  {
    \@@_table_typesetting_begin:
    \bool_if:NF
      \g_@@_typesetting_courses_bool
      {
        \bool_gset_true:N
          \g_@@_typesetting_courses_bool
        \tl_gput_right:Nn
          \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
          {
              \rowcolor{SCI-dark}
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{kód} &
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{název} &
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{kred.} &
              \makebox
                [ \c_@@_table_typesetting_extent_left_width_dim ]
                [ r ]
                { \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{rozsah} } &
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{garant/kontakt$^*$}
              \endfirsthead
              \rowcolor{SCI-dark}
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{kód} &
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{název} &
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{kred.} &
              \makebox
                [ \c_@@_table_typesetting_extent_left_width_dim ]
                [ r ]
                { \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{rozsah} } &
              \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{garant/kontakt$^*$}
              \endhead
          }
      }
  }
\cs_new:Nn
  \@@_table_typesetting_end:
  {
    \bool_if:NT
      \g_@@_typesetting_table_bool
      {
        \bool_gset_false:N
          \g_@@_typesetting_table_bool
        \bool_gset_false:N
          \g_@@_typesetting_courses_bool

        \tl_gput_right:Nn
          \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
          {
            \end{longtable}
            \endgroup
            \par
          }
        \tl_if_empty:NF
          \g_@@_table_footer_tl
          {
            \tl_gput_right:Nn
              \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
              {
                \begingroup
                \footnotesize
                \noindent
              }
            \tl_gput_right:NV
              \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
              \g_@@_table_footer_tl
            \tl_gput_right:Nn
              \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
              {
                \par
                \endgroup
              }
          }
        \tl_use:N
          \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
        \tl_gclear:N
          \g_@@_table_first_heading_buffer_tl
        \tl_gclear:N
          \g_@@_table_second_heading_buffer_tl
        \tl_gclear:N
          \g_@@_table_third_heading_buffer_tl
        \tl_gclear:N
          \g_@@_table_footer_tl
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_table_text:n}
%
% Pro umístění textu na začátku sekce tabulky předmětů slouží makro
% |\@@_table_text:n|\marg{text}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_table_text:n
  {
    \par
    \noindent
    \justifying
    \normalfont
    \normalsize
    #1
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_table_course:nnnnnnn}
% \begin{macro}{\@@_table_course_worker:nnnnnnn}
%
% Pro zadávání předmětů do tabulky slouží makro |\@@_table_course:nnnnnnn|
% \marg{kód předmětu}\marg{název předmětu}\marg{počet kreditů}\marg{rozsah}^^A
% \marg{forma zakončení}\marg{vyučující}\marg{periodicita}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_table_course:nnnnnnn
  {
%    \end{macrocode}
%
% Kód předmětu vysázíme makrem |\@@_text_course_code_format:n|.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      {
        \@@_text_course_code_format:n
          { #1 }
      }
%    \end{macrocode}
%
% Z názvu předmětu odstraníme úvodní a koncové mezery, nahradíme ampersand
% za příkaz, který ho vysází, a nahradíme spojovník ohraničený mezerami (| - |)
% za pomlčku (| -- |).
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpb_tl
      { #2 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpb_tl
    \regex_replace_all:nnN
      { \& }
      { \c{&} }
      \l_tmpb_tl
    \regex_replace_all:nnN
      { \ -\  }
      { ~--~ }
      \l_tmpb_tl
    \@@_table_course_worker:VVnnnnn
      \l_tmpa_tl
      \l_tmpb_tl
      { #3 }
      { #4 }
      { #5 }
      { #6 }
      { #7 }
  }
\cs_generate_variant:Nn
  \@@_table_course_worker:nnnnnnn
  { VVnnnnn }
\cs_new:Nn
  \@@_table_course_worker:nnnnnnn
  {
    \@@_table_typesetting_courses_begin:
%    \end{macrocode}
%
% Změříme šířku kódu předmětu a porovnáme ho se šířkou sloupce tabulky.
%
%    \begin{macrocode}
    \bool_gset_true:N
      \g_@@_table_notes_dry_run_bool
    \dim_set_eq:NN
      \l_tmpa_dim
      \c_@@_table_typesetting_subject_width_dim
    \dim_add:Nn
      \l_tmpa_dim
      { 1.3\tabcolsep }
    \hbox_set:Nn
      \l_tmpa_box
      { \nolbreaks { #1 } }
    \dim_set:Nn
      \l_tmpb_dim
      { \box_wd:N \l_tmpa_box }
    \bool_gset_false:N
      \g_@@_table_notes_dry_run_bool
%    \end{macrocode}
%
% Pokud je kód předmětu širší než sloupec tabulky, spojíme kód a název předmětu
% do jednoho sloupce tabulky.
%
%    \begin{macrocode}
    \dim_compare:nTF
      { \l_tmpb_dim > \l_tmpa_dim }
      {
        \tl_gput_right:Nn
          \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
          {
            \multicolumn
              { 2 }
              {
                p {
                  \c_@@_table_typesetting_subject_width_dim +
                  \c_@@_table_typesetting_name_width_dim -
                  \kAddTeacher +
                  2\tabcolsep
                }
              }
              {
                \hbox_set:Nn
                  \l_tmpa_box
                  { \nolbreaks { #1 } }
                \vbox_set:Nn
                  \l_tmpb_box
                  {
                    \parbox
                      [ m ]
                      {
                        \c_@@_table_typesetting_subject_width_dim +
                        \c_@@_table_typesetting_name_width_dim -
                        \kAddTeacher +
                        2\tabcolsep - \box_wd:N \l_tmpa_box
                      }
                      { \raggedright #2 }
                  }
                \tl_set:Nx
                  \l_tmpa_tl
                  { \fp_eval:n { ( \arraystretch - 1 ) / 3 * 2 + 1 } }

                \vrule
                  \@height \l_tmpa_tl \box_ht:N \l_tmpb_box
                  \@depth  \l_tmpa_tl \box_dp:N \l_tmpb_box
                  \@width 0pt
                \box_use_drop:N
                  \l_tmpa_box
                \kern\tabcolsep
                \box_use:N
                  \l_tmpb_box
              } &
          }
      }
      {
        \tl_gput_right:Nn
          \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
          { \nolbreaks { #1 } & \raggedright #2 & }
      }
    \tl_gput_right:Nn
      \g_@@_table_typesetting_buffer_tl
      {
        #3 &
        \makebox
          [ \c_@@_table_typesetting_extent_left_width_dim ]
          [ r ]
          { #4 }~{}
        #5
        \tl_if_empty:nF
          { #7 }
          { \marginnote{#7} } &
        #6
        \\
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\g_@@_table_heading_size_fp}
% \begin{macro}{\@@_table_heading:nn}
%
% Pro sazbu sekcí tabulky předmětů slouží makro |\@@_table_heading:nn|\marg{^^A
% úroveň nadpisu}\marg{Text nadpisu}. Různé hodnoty parametru \meta{úroveň
% nadpisu} mají různý vzhled:
%
% \begin{enumerate}
% \item nečíslovaný nadpis třetí úrovně tučným řezem
% \item nečíslovaný nadpis třetí úrovně běžným řezem
% \item nečíslovaný nadpis třetí úrovně italikou
% \end{enumerate}
%
% Velikost nadpisů můžeme nastavit pomocí proměnné
% |\g_@@_table_heading_size_fp|.
%
%    \begin{macrocode}
\fp_new:N
  \g_@@_table_heading_size_fp
\fp_gset:Nn
  \g_@@_table_heading_size_fp
  { 10 }
\cs_new:Nn
  \@@_table_heading:nn
  {
    \@@_table_typesetting_end:
%    \end{macrocode}
%
% Nejprve smažeme všechny čekající nadpisy stejné nebo vyšší úrovně.
%
%    \begin{macrocode}
    \int_compare:nT
      { #1 < 2 }
      {
        \tl_gclear:N
          \g_@@_table_first_heading_buffer_tl
      }
    \int_compare:nT
      { #1 < 3 }
      {
        \tl_gclear:N
          \g_@@_table_second_heading_buffer_tl
      }
    \int_compare:nT
      { #1 < 4 }
      {
        \tl_gclear:N
          \g_@@_table_third_heading_buffer_tl
      }
%    \end{macrocode}
%
% Následně nachystáme nový nadpis, který se vysází při dalším předmětu v tabulce.
%
%    \begin{macrocode}
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      {
        \multicolumn
          { 5 }
          {
            @ { }
            p {
              \c_@@_table_typesetting_subject_width_dim +
              \c_@@_table_typesetting_name_width_dim +
              \c_@@_table_typesetting_credits_width_dim +
              \c_@@_table_typesetting_extent_width_dim +
              \c_@@_table_typesetting_teachers_width_dim +
              10\tabcolsep
            }
            @ { }
          }
          {
            \rowcolors{1}{}{}
            \raggedright\normalfont
            \fontsize
              {
                \fp_use:N
                  \g_@@_table_heading_size_fp
              }
              {
                \fp_eval:n
                  { 1.2 * \g_@@_table_heading_size_fp }
              }
            \selectfont
            \int_case:nn
              { #1 }
              {
                { 1 } { \rmfamily \bfseries \upshape }
                { 2 } { \rmfamily \mdseries \upshape }
                { 3 } { \rmfamily \mdseries \itshape }
              }
            #2
          }
          \\
            [
              \dim_eval:n
                {
                  \fp_eval:n
                    { 1.2 * \g_@@_table_heading_size_fp }
                  pt - 12.5pt
              }
            ]
      }
    \int_case:nn
      { #1 }
      {
        { 1 } {
          \tl_gset:NV
            \g_@@_table_first_heading_buffer_tl
            \l_tmpa_tl
        }
        { 2 } {
          \tl_gset:NV
            \g_@@_table_second_heading_buffer_tl
            \l_tmpa_tl
        }
        { 3 } {
          \tl_gset:NV
            \g_@@_table_third_heading_buffer_tl
            \l_tmpa_tl
        }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsection{Pomocná makra}
% \label{sekce:implementace-pomocnych-maker}
%
% \begin{macro}{\@@_normalize_extent:n}
%
% Pro normalizaci týdenní hodinové dotace předmětu do kanonického tvaru slouží
% makro |\@@_normalize_extent:n|\marg{týdenní hodinová dotace předmětu}.
% Parametr \meta{týdenní hodinová dotace předmětu} je prázdný, nebo ve tvaru
% \meta{přednášky}/\meta{cvičení}, nebo \meta{přednášky}/\meta{cvičení}/\meta{jiné},
% přičemž části \meta{přednášky}, \meta{cvičení} i \meta{jiné} lze vynechat.
% Kanonický tvar odpovídá vstupnímu tvaru po nahrazení chybějících částí nulami.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_normalize_extent:n
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpa_tl
    \regex_replace_once:nnN
      { ^ \s* / }
      {   0 / }
      \l_tmpa_tl
    \regex_replace_once:nnN
      { / \s* / }
      { / 0 / }
      \l_tmpa_tl
    \regex_replace_once:nnN
      { / \s* $ }
      { / 0   }
      \l_tmpa_tl
    \l_tmpa_tl
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_sum_credits:n}
%
% Pro převod kreditové zátěže předmětu do součtového kanonického tvaru slouží makro
% |\@@_sum_credits:n|\marg{kreditová zátěž předmětu}. Parametr \meta{kreditová
% zátěž předmětu} je prázdný, nebo ve tvaru součtu přirozených čísel. Kanonický
% tvar je prázdný, pokud je prázdný parametr \meta{kreditová zátěž předmětu},
% nebo vyhodnocení součtu přirozených čísel.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_sum_credits:n
  {
    \tl_if_blank:nF
      { #1 }
      {
        \int_eval:n
          { #1 }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_normalize_credits:n}
%
% Pro převod kreditové zátěže předmětu do surového kanonického tvaru slouží makro
% |\@@_sum_credits:n|\marg{kreditová zátěž předmětu}. Parametr \meta{kreditová
% zátěž předmětu} je prázdný, nebo ve tvaru součtu přirozených čísel. Kanonický
% tvar odpovídá parametru \meta{kreditová zátěž předmětu} po odstranění
% úvodních a koncových bílých znaků.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_normalize_credits:n
  {
    \tl_trim_spaces:n
      { #1 }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_sum_or_normalize_credits:n}
%
% Pro převod kreditové zátěže předmětu do kanonického tvaru slouží makro
% |\@@_sum_or_normalize_credits:n|\marg{kreditová zátěž předmětu}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_generate_variant:Nn
  \@@_normalize_credits:n
  { V }
\cs_new:Nn
  \@@_sum_or_normalize_credits:n
  {
    \tl_set:Nn
      \l_tmpa_tl
      { #1 }
    \tl_trim_spaces:N
      \l_tmpa_tl
    \tl_set:Nx
      \l_tmpb_tl
      {
        \tl_range:Nnn
          \l_tmpa_tl
          { 1 }
          { 1 }
      }
%    \end{macrocode}
%
% Pokud je parametr \meta{kreditová zátěž předmětu} uvozen hvězdičkou,
% odstraníme hvězdičku a zbytek parametru převedeme do surového kanonického
% tvaru pomocí makra |\@@_normalize_credits:n|.
%
%    \begin{macrocode}
    \str_if_eq:VnTF
      \l_tmpb_tl
      { * }
      {
        \tl_set:Nx
          \l_tmpb_tl
          {
            \tl_range:Nnn
              \l_tmpa_tl
              { 2 }
              { -1 }
          }
        \@@_normalize_credits:V
          \l_tmpb_tl
      }
%    \end{macrocode}
%
% Pokud není parametr \meta{kreditová zátěž předmětu} uvozen hvězdičkou,
% převedeme parametr do součtového kanonického tvaru pomocí makra
% |\@@_sum_credits:n|.
%
%    \begin{macrocode}
      {
        \@@_sum_credits:n
          { #1 }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_deduplicate_teachers:nn}
%
% Pro odstranění duplicit v seznamu vyučujících slouží makro
% |\@@_deduplicate_teachers:nn|\marg{oddělovač}\marg{vyučující}. Parametr
% \meta{oddělovač} udává symbol, který odděluje jednotlivé vyučující v
% parametru \meta{vyučující}.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_deduplicate_teachers:nn
  {
    \seq_clear:N
      \l_tmpa_seq
    \prop_clear:N
      \l_tmpa_prop
    \seq_set_split:Nnn
      \l_tmpb_seq
      { #1 }
      { #2 }
    \seq_map_inline:Nn
      \l_tmpb_seq
      {
        \prop_if_in:NnF
          \l_tmpa_prop
          { ##1 }
          {
            \prop_put:Nnn
              \l_tmpa_prop
              { ##1 }
              { }
            \seq_put_right:Nn
              \l_tmpa_seq
              { ##1 }
          }
      }
    \seq_use:Nn
      \l_tmpa_seq
      { #1~ }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\@@_academic_year:}
%
% Pro vložení současného akademického roku ve formátu 2022/2023 slouží
% makro |\@@_academic_year:|.
%
%    \begin{macrocode}
\cs_new:Nn
  \@@_academic_year:
  {
    \int_compare:nTF
      { \c_sys_month_int < 6 }
      {
        \int_eval:n { \c_sys_year_int - 1 } /
        \int_eval:n { \c_sys_year_int }
      }
      {
        \int_eval:n { \c_sys_year_int } /
        \int_eval:n { \c_sys_year_int + 1 }
      }
  }
%    \end{macrocode}
%
% \end{macro}
%
%    \begin{macrocode}
\ExplSyntaxOff
%    \end{macrocode}
%
% \iffalse
%</class>
% \fi
